[黃色法團圈] 親民建聯法團委員走佬 悦湖山莊街坊自救重光

親民建聯法團委員走佬 悦湖山莊街坊自救重光

（獨媒特約報導）屯門悦湖山莊昨晚進行法團委員補選，選出十名委員。前法團主席兼民建聯前當區區議員張恆輝去年8月13日離任，其黨羽九名委員相繼辭職。法團週年大會在前晚舉行補選，選出十名新委員。他們接受獨媒訪問時表示，希望能夠身體力行，為自己居住的地方做得更多，拒絕淪陷。

IMG_2053
法團週年大會在前晚舉行補選

法團新任主席文楚君，在1994年搬入悦湖山莊，是山莊的首批住客。本身是牧師的文楚君從事教會工作31年，是非政府組織的中心總監，他在去年提早退休。

反送中運動席捲全港，民心思變拒絕沉淪，文楚君是其中一人。他坦言，從沒有想過要參選法團，但一場運動，令他重新思考。「6月後開始思考可以做啲咩，個心係好希望做啲嘢。」

法團新任主席文楚君

文楚君：永不忘記7.21、8.31

有些數字，有些日子，有些時刻，香港人永誌不忘。7.21和8.31便是例子，令新任法團主席文楚君多日未能入睡，「嗰六個月流淚嘅總數係超過我年紀，呢啲畫面成日係我腦海，個人係去到抑鬱的狀態。」在訪問期間，文楚君一度哽咽，「香港係我嘅家，我問自己可以做到咩呢？」他最終決定，自己屋苑自己救。

新任法團委員戴婉梅（左）

師奶認真關心屋苑事務 批張恒輝不做實事

新任法團委員戴婉梅和劉若禪（何太）都住在第13座，他們是鄰居。同為首批入住山莊的居民，戴婉梅一直不太理會社區的事，在2016年法團大會選舉後，她被加到一個WhatsApp群組。群組初時只是吹水。

法團在每次會議後，公佈會議紀錄和財務報表，戴婉梅便去影下來和深入研究。「94年入嚟住啦，從來唔理咁多嘢，本來心態係得過且過。我容忍唔到對方話做咗好多嘢，但根本就唔做嘢，好唔鍾意囉。我同你講，做法團，一定唔可以掠水。」

新任法團委員劉若禪（何太）

劉若禪則是退休人士，今次悦湖山莊法團重光，她形容為「覺得屋苑有返少少生機。」她狠批，只會舉辦吃喝玩樂的活動旅行團，不做實事，「我列席會議，乜嘢都係佢話事，唔會有其他人講嘢，個個都好乖。」

戴婉梅和劉若禪在2018年曾一起參選法團，但最終落敗。在敗選後，她們每次均列席旁聽管委會的會議，並一起研究《建築物管理條例》，即俗稱的第344章，又常常打去民政處查詢。「我想話俾人聽，參選同做委員唔可以咁兒戲。」

文楚君後來認識了兩人，他們在2019年3月決定組班參選法團。文楚君初時對法團工作感到抗拒，不想參與太多涉及人事的工作，加上不是擅長的範圍。

法團目前盈餘為1,086萬元，擁有26年歷史的悦湖山莊即將面臨大維修。 山莊多座大廈的牆身滿佈污漬，一直遭人詬病。新任委員楊志威表示，不少業主對過去法團在處理冷氣機水問題上，感到十分憤怒，形容為上任後的重中之重。

「真。老街坊」走得更前 冀屋苑重新出發

時代的風，令這班「真，老街坊」走得更前。去年11月區議會選舉，民主派大勝拿下全港17區的主導權，亦成功收復屯門碼頭一帶。區內多個屋苑的法團亦將換屆，悦湖山莊今次可說是打響頭炮。

在去年反送中運動，網民在8.5發起全港罷工。鄰近屯門青山警署的悦湖山莊，有保安員關上屋苑大閘，又對居民揮舞用來鎖閘的鐵鏈。有街坊致電張恒輝，對方竟回應稱煮緊飯並收線；街坊謔稱他為「煮飯佬」。

居民及後在8月多次舉行居民大會，街坊從此開始關心屋苑事務，街坊在耳語間意識到前任法團帶來的問題的嚴重。

新任法團委員吳錦珠

新任法團委員中，均是愛家之人。新任法團委員的吳錦珠為區議員兼職助理，在年內將會退休。她可說是屯門碼頭一帶的地膽，表示曾不欲參選法團，但希望為屋苑做得更多，「換完議員後，再換法團，我覺得悦湖前境有返啲希望。今次係從低谷中重新出發。」

此外，曾任當區區議員兼悦湖山莊業委會主席的官東榮，同參選法團委員補選，但慘敗收場。他常以「老街坊」自居，去年區議會選舉翻閹參選，並提出八大訴求，最後僅得141票，不敵民協的黃虹銘。

所以，在悦湖山莊，每逢說起「煮飯」和「老街坊」，都令人不禁失笑。

法團主席：實事求是可以抵抗一切

文楚君表示，管理處為授權執行的持份者，區議員則屬顧問形式協助，和發揮監察法團的角色。他表示，會提升法團的管治能力，並收集更多街坊意見，認真聆聽聲音。

這位牧師表明，法團必然會實事求是，「實事求是可以抵抗一切。運動之後，我成日諗應該如何應對問題，我覺得必須老中青互補，各有各的崗位。雖然我身材矮小，但如果你挑戰我底線，我係唔會屈服。」

---------------------------------------------------------------------

又一個黃色嘅法團！！
寸土分爭，屋苑法團都係要光復，以免自己屋苑成建制派溫床

推

區議員係黃虹銘
全個屋苑黃晒

最緊要係管理公司的合作，唔係法團都只會係事倍功半。

全港都要光復

強帖留名

光復法團

區議員只係其中一個助力，
有熱心業主同街坊願意無償出嚟幫手都好緊要！

悅湖好似有狗宿

唔想層樓出事先知法團d錢比民建聯貪哂，自己法團自己救

寸土分爭，每個窿位都千祈唔好放過，唔可以畀建制派有機會CAP水，累死街坊！錢銀係無分黃藍！大廈大維修要用好多錢，如果業戶先前都無留意大廈財政，到大維修要洗好多錢，到時每家每戶夾嘅錢會係好大筆㗎！

自己屋苑自己救，
自己社區自己救，
自己香港自己救！

隔離係青山警署同湖康警宿，
上次811就係有防暴衝咗入嚟又打人又噴胡椒，
又有人被拉去新屋嶺！

寸土必爭

奪權！！！！
互委會、立案法團->工會、聯會->區議會->立法會，
寸土必爭逐一擊破後，先至係可以整大個黃色圈！

lm

push

白兵： 有鬼用 法團投白票 居民先會出黎抗爭

光復屋苑！

笑到我喊出嚟

光復法團攞資源！

其實民主派應該要請d保鏢保護自己 對家狼到死重有警官黑包庇

悦湖山莊好L大
好似有15幢樓
今次可以話係一大勝利

大有大光復，細有細光復

狗宿種票都贏唔到

鄰近屯門青山警署的悦湖山莊，有保安員關上屋苑大閘，又對居民揮舞用來鎖閘的鐵鏈。有街坊致電張恒輝，對方竟回應稱煮緊飯並收線；街坊謔稱他為「煮飯佬」。

經過呢單 正常人都識揀啦

寸土分爭！！！

其實附近嘅龍門居已經係一個大勝利，
同悅湖山莊一樣都係15座，舊年都光復咗法團！

之後防暴入山莊，又話換衫無落嚟

就算唔係攞資源，都要阻止建制派cap水﹑蛇齋餅糉呃老人家！

鄰近屯門青山警署的悦湖山莊，有保安員關上屋苑大閘，又對居民揮舞用來鎖閘的鐵鏈。有街坊致電張恒輝，對方竟回應稱煮緊飯並收線；街坊謔稱他為「煮飯佬」。